4名港男在日本咖啡店免費飲水唔幫襯, 連登網民轟貪小便宜

連登文又上報

Kelly Online：4港男遊日咖啡店內免費飲水唔幫襯 網民轟貪小便宜
2018-12-19 13:08

有4名港男在日本咖啡店齋坐玩手機超過半小時，但未有在內消費被公審，惹來網民留言大鬧貪小便宜，又指這類行為是禮義廉恥問題。

有網民在討論區以「窮就唔好學人去日本旅行，免得影衰香港人」為題發文，指在日本旅遊期間見到幾個港男衝入日本一間咖啡店斟水，還齋坐半個小時玩手機，沒有光顧該咖啡店。

發文者指自己當時與朋友到一間主題咖啡店食飯，突然聽到有4名操廣東話的男子說：「喂，呢到有水斟喎，唔使錢㗎，入去囉」，發文者正疑惑，以為是日本人貼心設有飲水處「乜有飲水處免費招待途人咁好？日本人真係very good！」

發文者又指，「班友浩浩蕩蕩咁行入去，佢哋霸咗一排位坐」，之後就「個個都去自助飲水機攞杯裝水」。他指當時有店員眼望望，約大半個鐘後他們才離開，在內未有任何消費。「佢哋飲夠玩夠之後，就施施然咁走人，乜都無幫襯，只有攪攪陣。」

最後發文者問，「高尚的香港人們，請問覺得呢件事有無咩問題呀？」，又指「講真去旅行就住就住真係咪去」。

網民紛紛留言，指該4名男子不是窮，而是貪小便宜，有人就話「唔係有唔有錢既問題，係禮義廉恥問題。」不過有網民就留意到發文者上載的大疊日本鈔票照片，質疑發文者只想晒命，「前面睇完都想正評你，後面睇埋」、「你都係想曬（晒）命姐」。

我而家話你囉，屌

採訪都慳返
正